[Cup] 中國人的走資天堂：葡萄牙的黃金簽證計劃

根據 Gasper 和 de Haro 提供的數字，單是 2012 年至 2018 年，黃金簽證為葡萄牙帶來超過 40 億歐元的投資收入。6 年之間，共有 6,687 宗申請獲批，當中有 3,981 人是中國人，佔總數約 60%，數字比世上最大的葡語系國家巴西還要高出超過 7 倍。此外，同一時期，與黃金簽證有關的家庭團聚申請，也多達 11,370 宗，估計亦以中國人居多。截至 2017 年，葡萄牙有多達 23,197 名中國移民，數字是 2005 年的 4 倍多。

兩人引用里斯本大學學者 Joaquim Montezuma 和 Jennifer McGarrigle 的研究，形容這批來自中國的經濟移民是避風港投資者（safe haven investor），一方面他們希望透過投機炒賣，在葡萄牙的物業市場謀取暴利，94.5% 的黃金簽證申請是透過房地產投資；另一方面，這些中國投資者可以把財產轉移到葡萄牙，當地法制更透明，政治又穩定，令家族利益受到更好保障。

又炒樓

支那賤種